ViuTV處女搞音樂頒獎禮 吹雞搵41組歌手大晒冷硬撼無綫

ViuTV今年將首次舉辦《Chill Club推介榜 年度推介20/21》音樂頒獎禮，為隆重其事，ViuTV昨日（3月2日）特意舉行記者會，並搵來多達41位歌手及組合出席，首度公布年度推介詳情，仿傚早前曾志偉《音樂永續 樂壇共享》記者會，以大堆頭歌手數量為頒獎禮造足聲勢！

《Chill Club推介榜 年度推介20/21》音樂頒獎禮將於下月18日舉行，並由趙學而及駱振偉擔任司儀，頒獎禮主題口號為「人人樂壇音樂第一」，寓意香港樂壇需要集合所有人的力量推動發展，無論是作歌、寫歌、出歌、唱歌，甚至是聽歌的人，都是樂壇的一份子。

今次出席記者會的歌手多達41組，包括有AGA（江海迦）、Gin Lee（李幸倪）、Jace（陳凱詠）、陳柏宇、林奕匡、葉巧琳（Mischa）、黃妍、林欣彤、衛蘭、陳蕾、馮允謙、鄭欣宜、泳兒、許廷鏗、林二汶、林家謙、Serrini、小肥、吳林峰、岑寧兒、駱振偉、應智越（細貓）、Michael C、廖貝瑩（Vera Liu）、麗英、Madboii、謝高晉、K.ELLY （王嘉莉）、曾贊學、Dear Jane、Supper Moment、ToNick、C AllStar、ONE PROMISE、Zpecial、per se、FIESTER、VSing、ALL FOR ONE、MIRROR（姜濤、Ian、Lokman、Anson Kong、Jer、Alton、Frankie、Jeremy、Tiger）及ERROR（肥仔、Dee、193）。

今次頒獎禮共設立11個獎項，包括5項個人獎：「Chill Club年度男歌手」、「Chill Club年度女歌手」、「Chill Club年度組合」、「Chill Club年度唱作歌手」及「Chill Club年度新人」，4項幕後獎：「Chill Club年度作曲人」、「Chill Club年度填詞人」、「Chill Club年度編曲」及「Chill Club年度監製」，以及2項歌曲獎：「Chill Club年度十大歌曲」及「Chill Club年度之歌」。

除了幕後獎外，所有獎項均由全港市民以一人一票方式從入圍名單中投票選出。投票由本月14日開始進行，參與投票者須根據ViuTV網頁或ViuTV應用程式上的指示，以電郵註冊及登入成為ViuTV會員，並以香港手機號碼認證後，方可於指定時間內透過網上進行投票。